0,9,27,54 有咩規律？

求高手指點
第n 個數會係咩

比4個no.就要人估規律?
幾廿萬個規律喇咁

0,9,27,54
9-0=9
27-9=18[9x2]
54-27=27[9x3]

好似揾到個logic 但我唔識答第n個係咩

9x0
9x1
9x3
9x6
9x10

咁第n 個呢

條題真係比得四行黎

81

T(1) = 0
T(n) = (n-1)*9 + T(n-1)

+1 +2 +3 +4
咁你都睇唔出？

9x0
9x(1+0)
9x(2+1+0)
9x(3+2+1+0)
9x(n+n-1+...+2+1+0)
其中一種

N=第幾個 n=1 to N 全部(N-n)*9 加埋

條題目有問題十萬個pattern,open-end question?
要搵pattern唔係咁樣囉,此post已完

9[n(n+1)/2-n]

when n is 3
分母係負數？

弱智少陣啦唔係2-3呀

a_n = (9n(n-1))/2

小學雞d功課自己做啦

（(1+（N-1))*(N-1)/2 )*9 搞掂

小學教左未......

好似正解

加1個9
加兩個9
加3個9

其實你幫唔到手咪出聲囉

先乘除後加減呀

一睇就知個規律係n>4全部都係0